{"id":4528,"date":"2016-01-29T14:36:34","date_gmt":"2016-01-29T13:36:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www.ordisoftware.com\/?page_id=4528"},"modified":"2021-08-08T07:03:07","modified_gmt":"2021-08-08T05:03:07","slug":"author","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.ordisoftware.com\/about\/author\/","title":{"rendered":"A propos de l'auteur"},"content":{"rendered":"<p style=\"margin-bottom:25px;\"><p><\/p>\n<div style=\"margin-top: 15px;\" id=\"toc_container\" class=\"no_bullets\"><ul class=\"toc_list\"><li><a href=\"#Presentation\">Pr\u00e9sentation<\/a><\/li><li><a href=\"#Plus_dinformations\">Plus d'informations<\/a><\/li><li><a href=\"#Overview\">Overview<\/a><\/li><li><a href=\"#More_information\">More information<\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<h3><span id=\"Presentation\">Pr\u00e9sentation<\/span><\/h3>\n<p>Je suis informaticien, analyste-programmeur et d\u00e9veloppeur expert C# desktop. Je suis victime d'un crime d'\u00c9tat, lanceur d'alerte, anti-sectes et partisan de la nationalisation du syst\u00e8me de sant\u00e9-aide-justice selon l'article 25 de la D\u00e9claration Universelle des Droits des Humains et les articles 9-11 du Pr\u00e9ambule de la Constitution fran\u00e7aise.<\/p>\n<p><span class=\"lt-line-clamp__raw-line\">Je suis n\u00e9 en 1973. Je suis sourd partiel et malentendant depuis 1984. Je suis ainsi devenu neuroatypique. J'\u00e9tudie les sciences physiques et biologiques depuis 1992 et \u00e9galement la Torah h\u00e9bra\u00efque depuis janvier 2004. Je suis invalide physique depuis avril 2004. J'\u00e9cris des logiciels et des livres depuis fin 2011 sur ce que j'apprends. La programmation est une passion tant comme m\u00e9tier que loisir dont on ne se lasse jamais tellement il y a de choses \u00e0 d\u00e9couvrir, \u00e0 apprendre et \u00e0 r\u00e9aliser. Ma principale aptitude est le code objet et la conceptualisation du data et son traitement.<br \/>\n<\/span><\/p>\n<p><span class=\"lt-line-clamp__raw-line\">J<\/span>'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 avec les langages Basic, Assembleur, C et C++. Quand j'avais dix ans, l'\u00e9cole a mis un ordinateur dans mes mains et on m'a fait \u00e9crire un programme sur cette machine munie d'un clavier et d'un \u00e9cran. Une heure plus tard, je me suis dit que quand je serais grand, je serais programmeur. Comme quelques-uns de la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, j'ai lu des livres et des revues. Je les lisais et relisais jusqu'\u00e0 connaitre par coeur les mots-cl\u00e9s du langage et savoir contr\u00f4ler les \u00e9l\u00e9ments de la machine. J'ai saisi \u00e0 la main les codes de petits jeux et de bidouilles syst\u00e8me. Puis j'ai commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9crire mes propres programmes. Au d\u00e9but j'ai achet\u00e9 quelques jeux, puis les gens des \u00e9coles m'ont montr\u00e9 comment copier les cassettes pour les \u00e9changer, et ensuite ils se sont mis \u00e0 me donner eux-m\u00eames plein de copies de logiciels sur des disquettes que j'acceptais sans savoir la valeur du travail. Au coll\u00e8ge la conseill\u00e8re d'orientation m'avait dit que le mieux pour moi \u00e9tait de faire un IUT informatique puis une \u00e9cole d'Ing\u00e9nieur selon mes r\u00e9sultats. J'\u00e9tais enti\u00e8rement d'accord m\u00eame si je savais rien sur beaucoup de choses. Mais \u00e7a ne s'est pas tr\u00e8s bien pass\u00e9 comme pr\u00e9vu et je n'ai pas suivi les trois quart des cours. J'ai n\u00e9anmoins eu un tr\u00e8s bon professeur d'analyse et conception des syst\u00e8mes d'information. Puis mon premier chef de projet m'a appris tout ce qu'il y avait \u00e0 savoir dans les grandes lignes sur mon m\u00e9tier et j'ai travaill\u00e9 pour de grandes entreprises et pour de grandes organisations m\u00e9dicales et financi\u00e8res.<\/p>\n<p>J'ai ainsi d\u00e9couvert les micro-ordinateurs en d\u00e9cembre 1983 et j'ai achet\u00e9 un Thomson TO7-70 en 1984 puis un TO9 en 1986, un Atari 520-ST en 1988, un PC-XT en 1990, ensuite j'ai assembl\u00e9 un PC i486 en 1995, un PC Athlon en 2002, un PC Core-i5 en 2009 et un PC Core-i7 en 2014. Gr\u00e2ce \u00e0 des stages et des livres j'ai appris le Basic, l'Assembleur, le C et le C++ ainsi que le Pascal et un peu de Logo et de Prolog. Puis apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 avec Delphi pour des entreprises, je me suis sp\u00e9cialis\u00e9 en C#. En 2004 un chiropracteur, prot\u00e9g\u00e9 par les autorit\u00e9s, les ordres m\u00e9dicaux, les associations d'aide aux victimes et les assurances qui me nuisent en toute impunit\u00e9 \u00e0 ce jour, m'a gravement d\u00e9chir\u00e9 le dos.<\/p>\n<h3><span id=\"Plus_dinformations\">Plus d'informations<\/span><\/h3>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.ordisoftware.com\/business\/\">Profil m\u00e9tier<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.ordisoftware.com\/business\/skills\/\">Comp\u00e9tences<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.ordisoftware.com\/business\/history\/\">Historique<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.ordisoftware.com\/projects\/\">Projets logiciels<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.ordisoftware.com\/services\/\">Offre de services<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.ordisoftware.com\/contact\/\">Contact<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><\/p>\n<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A propos de l'auteur. <\/p>\n<p><span style=\"color:#333\"> &rarr; <a href=\"https:\/\/www.ordisoftware.com\/about\/author\/\">Lire la suite<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2,"menu_order":17,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4528"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4528"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4528\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.ordisoftware.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4528"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}